\chapter{Zaključak i budući rad}
		
	 Zadatak naše grupe je bio razvoj web aplikacije za provjeru riješenih programskih zadataka i sudjelovanje u natjecanjima u programiranju. Korisnici mogu pregledavati zadatke na stranici, kalendar s dostupnim natjecanjima, te profile natjecatelja i voditelja. Nakon 13 tjedana rada u timu i razvoja, ostvarili smo zadani cilj. Sama provedba projekta bila je kroz dvije faze. \par
	Prva faza projekta obuhvaćala je okupljanje tima za rad, dodjelu projektnog zadatka i dokumentiranje zahtjeva. Izrada obrazaca i dijagrama (obrasci uporabe, sekvencijski dijagram, model baze, dijagram razreda) uvelike je olakšala realizaciju aplikacije. Rad u timu podijeljen je na dva podtima; frontend i backend.  \par
	Druga faza projekta zahtijevala je intenzivan rad i samostalno učenje odabranih alata i programskih jezika zbog manjka iskustva članova u izradi implementacijskih rješenja. Također bilo je potrebno  dokumentirati ostale UML dijagrame (dijagram stanja, dijagram aktivnosti, dijagram komponenti, dijagram razmještaja) te izraditi popratnu dokumentaciju. Dobra organizacija u timu i kvalitetno izrađena podloga projekta uštedjela nam je mnogo vremena. \par
	Članovi tima pratili su napredak projekta putem WhatsApp grupe i tjednih stanaka uživo. Moguće proširenje postojeće inačice je izrada dodatnih funkcionalnosti kao što su dnevni zadatak izazov, proširenje opcija programskih jezika za rješavanje zadataka, dodavanje opcije za učenje i vježbanje osnovnih algoritamskih problema (sort algorithms, search algorithms..), itd. \par
	Sudjelovanje na ovakvom projektu pridonijelo je iskustvo i znanje svim članovima tima. Kroz nekoliko radnih tjedana članovi su iskusili zajednički rad tima na istom projektu i realiziranje zadanih zahtjeva. Naučili smo važnost dobre vremenske organiziranosti i koordiniranosti između članova tima. Aplikacija ima prostora za usavršavanje, no s obzirom na neiskustvo članova zadovoljni smo postignutim rezultatom. \par
		
		\eject 